Ga het rouwhuis binnen, mijn vriend, maar met vriendelijkheid en genegenheid voor degenen die van je houden, en niet met haat voor je vijanden.
"Je aanhankelijke en gekwelde vader, "Alphonse Frankenstein.
"Genève, 12 mei, 17-."
Clerval, die mijn gelaat tijdens het lezen van deze brief had bekeken, was dat wel verrast om de wanhoop waar te nemen die in het begin de vreugde opliep uitgedrukt in het ontvangen van nieuw van mijn vrienden.
Ik gooide de brief op de tafel en bedekte mijn gezicht met mijn handen.
